---
aid: 9025
zid: 213934
title: "话说屋顶上的管子是什么？"
author: 望月凝香
date: 2013-07-28 22:18:11+07:00
lastmod: 2013-07-30 10:45:00+07:00
---

望月凝香 于 2013-7-28 22:18:11 发表了：

太阳能热水器？能搞这个了？

---

loujic 于 2013-7-28 22:27:06 发表了：

??????

---

iceleader 于 2013-7-28 22:57:51 发表了：

我猜也可能只是管状的琉理瓦，当然其实还是太阳能热水器的可能更高，其实更可能只是屋顶上的排水管罢了

---

adarter 于 2013-7-28 23:13:34 发表了：

能做热水瓶就能做太阳能热水器，两者结构是一样的，无非热水器的长管子难做一点

---

lnsyjb 于 2013-7-29 08:40:09 发表了：

太阳能是热水器，未必要求抽真空，小时家里弄两个塑料桶装满水放在阳台上晒一天，晚上一样可以洗热水澡。

---

真红骑士 于 2013-7-29 08:48:46 发表了：

> lnsyjb 发表于 2013-7-29 08:40
>
> 太阳能是热水器，未必要求抽真空，小时家里弄两个塑料桶装满水放在阳台上晒一天，晚上一样可以洗热水澡。

奶奶家把水壶放太阳下晒热了洗澡的路过

---

sazabi 于 2013-7-29 08:52:01 发表了：

日光灯的灯管吧……

---

c47 于 2013-7-29 09:20:54 发表了：

> lnsyjb 发表于 2013-7-29 08:40
>
> 太阳能是热水器，未必要求抽真空，小时家里弄两个塑料桶装满水放在阳台上晒一天，晚上一样可以洗热水澡。

那是在现在！明末太阳能热水器必须要真空的，否则你的水温不够.....当然你可以学老外的牛人用小玻璃镜子一个一个算焦距拼凑一个太阳聚光镜......

我建议还是现代多带些太阳能热水器回去

---

真红骑士 于 2013-7-29 09:27:16 发表了：

> c47 发表于 2013-7-29 09:20
>
> 那是在现在！明末太阳能热水器必须要真空的，否则你的水温不够.....当然你可以学老外的牛人用小玻璃镜子一 ...

话说小说的时间点是几月份？

---

iceleader 于 2013-7-29 09:30:31 发表了：

> c47 发表于 2013-7-29 09:20
>
> 那是在现在！明末太阳能热水器必须要真空的，否则你的水温不够.....当然你可以学老外的牛人用小玻璃镜子一 ...

其实我觉得用小玻璃镜子一个一个算焦距挺好的，一个是临高现在能量产，二是正好让归化民学生做，能身体力行的理解什么是物理什么是光学，多好的实验课题

---

悲天怜人瓦里斯 于 2013-7-29 15:17:44 发表了：

看描述，应该是琉璃瓦（至于么？）和铸铁排水管。。。。

---

lnsyjb 于 2013-7-29 16:22:40 发表了：

> c47 发表于 2013-7-29 09:20
>
> 那是在现在！明末太阳能热水器必须要真空的，否则你的水温不够.....当然你可以学老外的牛人用小玻璃镜子一 ...

你没看懂我说的意思啊，夏季房顶上基本上所有的容器都可以晒水了，还能降低室内温度，晒热的水储存起来就可以当做热水使用了。

周洞天家在沈阳，夏季晒水，就是用普通的五公斤方塑料桶晒水，热水可以达到烫手的地步。晚上七八点钟都不会凉！

---

WERGO 于 2013-7-29 16:39:32 发表了：

根据念力漫画的夜探契卡楼那一幅，我也觉得像是太阳能热水器。

---

itany 于 2013-7-29 21:24:31 发表了：

> c47 发表于 2013-7-29 09:20
>
> 那是在现在！明末太阳能热水器必须要真空的，否则你的水温不够.....当然你可以学老外的牛人用小玻璃镜子一 ...

暖水瓶都有的是了，太阳能不是秒秒的事儿么

---

itany 于 2013-7-29 21:25:20 发表了：

> iceleader 发表于 2013-7-29 09:30
>
> 其实我觉得用小玻璃镜子一个一个算焦距挺好的，一个是临高现在能量产，二是正好让归化民学生做，能身体力 ...

小镜子？ 内部套管涂黑，外部下边镀银即可

---

北太平洋亦失哈 于 2013-7-29 23:35:18 发表了：

陶管表面涂黑了就可以做热水器了,这个技术含量低的惊人.

---

liutom 于 2013-7-30 01:09:21 发表了：

从书上来说，成排的玻璃管，这个只能是简易的太阳能热水器了，检疫营热水消耗量大，用太阳能热水器可以节约燃料。

至于那个伸出来的金属管，可能是放气和排水用的

---

拱卫延安胡宗南 于 2013-7-30 10:45:17 发表了：

小时候，家里用的晒水桶使用汽油桶刷了黑漆做的。相当好用。

---
